機器學習_練習 1

玉山人工智慧公開挑戰賽#1 - 金融商品交易預測

MD5 (dataset.zip) = 9771b10660ee6db2a77a0ad4f5494f61
MD5 (dataset_1.tar.gz) = f5b870ec3dbdee9c711e659b6bc0a16c  (客戶No. 依據 TBN_CIF.csv 分成 可mapping 數字 或無資料亂碼)


資料集
訓練資料集時間為 9447+1 (9448) ~ 9447+120 (9567) 之間，共120日之間產品交易/申請資訊．
本次比賽是請參賽者預測在9447+121 (9568) ~ 9447+150 (9597) 時間區間內（共30日），顧客在四個產品線CC_IND, FX_IND, LN_IND, WM_IND是否會進行交易，若預測顧客該時間內於任一產品線交易一次以上，該產品線的預測值為1，否則為0．例如: 顧客序號12345，預測信用卡核卡1次，外匯交易2次，沒有信貸申請，信託交易3次，該筆預測資料應為: 12345,1,1,0,1 ．
TBN_Y_ZERO.csv則是提供給參賽者做為上傳範例資料檔使用，內部預設值是全部為0．

1. TBN_CUST_BEHAVIOR (顧客網頁瀏覽行為)
2. TBN_CIF (顧客基本屬性資料，僅提供顧客目前最新狀態)
3. TBN_CC_APPLY (顧客信用卡核卡資料)
4. TBN_FX_TXN (顧客外匯交易資料)
5. TBN_LN_APPLY (顧客信貸申請資料)
6. TBN_WM_TXN (顧客信託類產品交易資料)
7. TBN_RECENT_DT (顧客最近一次交易時間) 此檔保留顧客於9448前 的最後交易日，此資訊可用上述資料集更新

註1: CUST_START_DT、TXN_DT、CC_RECENT_DT、LN_RECENT_DT、WM_RECENT_DT、FX_RECENT_DT日期有經過重新編碼，該數字仍具備日期的順序性與相對性，如: 假設起始日為2019.1.1編碼為1，2019.1.31則編碼為31。本次資料集起始時間為9448．
